\vspace{2 mm}

\section{Bedienoberfläche}
\subsection{Hauptansicht (Webclient)}
Die Bedienoberfläche ist in zwei Abschnitte unterteilt: Auf der linken Seite wird die Ordnerstruktur angezeigt, in der man navigieren kann, auf der rechten Seite ist der Inhalt des ausgewählten Ordners zu sehen. Es können Ordner und Dateien ausgewählt werden und mit den Schaltflächen oben rechts ausgeschnitten, kopiert und gelöscht werden. In der unteren rechten Ecke kann ein neuer Job abgeschlossen oder der Status der Jobs eingesehen werden. \\ \\

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.37]{Mockup.png}
\vspace{-8pt}
\caption{Hauptansicht}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Überprüfen und Absenden eines Jobs (Webclient)}
In der Ansicht "`Überprüfen und Absenden"' kann ein zuvor erstellter Job überprüft werden, bevor er endgültig abgesendet wird. Ab diesem Zeitpunkt kann der Job nur noch eingeschränkt verändert werden. Der Benutzer kann die Priorität des Jobs einstellen und die einzelnen Operationen einsehen und löschen.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.37]{Mockup2.png}
\vspace{-8pt}
\caption{Überprüfen und Absenden eines Jobs}
\end{figure}

\newpage

\subsection{Status-Ansicht (Webclient)}
In der Statusansicht kann der Benutzer den Status der von ihm erstellten Jobs einsehen. Die Priorität eines Jobs kann jederzeit geändert werden. Jobs können nur gelöscht werden, solange diese sich  noch nicht in der Ausführung befinden.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.28]{Status.png}
\vspace{-8pt}
\caption{Status-Ansicht}
\end{figure}

\subsection{Login-Ansicht (Webclient)}
Der Benutzer muss sich mit seinem Benutzernamen und Passwort authentifizieren, bevor er auf den Big Data Broker zugreifen kann.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.28]{login.png}
\vspace{-8pt}
\caption{Login-Ansicht}
\end{figure}

\vspace{10 mm}

\newpage